【犯罪】【中篇】少年L姦殺事件

好耐無見，又係細佬

今次連載嘅係中篇嘅規模嘅犯罪小說，冇幾耐之前曾經入圍過小說獎，最後決選止步。我覺得如果將寫好咗嘅作品收埋有啲可惜，就決定將佢擺上黎，所以大家請多多支持細佬。

由於呢篇嘅結局一早就寫好咗，所以大家唔駛驚爛尾或者出唔哂。

As always，除咗想大家俾下正評同推Post之外，都要得閒Like下我個Page

FB :

紙言：

鏡文學：

Overture. 報道

「少年L事件」新進展 父十二年後突自首

【本報訊】十二年前一單「少年L姦殺事件」，震驚全港。當年僅15歲的犯人李俊文在勞教中心去世，事件本應就此告一段落。不過，案情卻在十二年後的今天有戲劇性發展。少年L的父親李治宏（54歲）昨日下午4時15分到W警署自首，警方以涉嫌謀殺及教唆他人罪把他拘捕，通宵扣查。據悉李承認是當年殺人案的主謀。
記者：林XX

根據警方在晚上8時29分發出新聞稿，證實昨日下午4時15分一名姓李姓54歲男子到W警署自首，並隨即以涉嫌謀殺及教唆他人罪被捕，案件交H警區重案組跟進。警方在新聞稿中提及案件和十二年前的「少年L姦殺事件」有關，並指李和「少年L」李俊文為父子關係；不過警方也表示目前並沒有足夠證據顯示李就是當年殺人案的主謀，案件仍在調查當中。

狠父利用兒子犯案
現年54歲的李曾任T大學比較文學系副教授，十二年前受「少年L事件」和援交醜聞意外瀑光而被辭退，後來一直打散工和做保安為生。根據警方在10時26分提供的口供表示，李初步承認當年誤殺了「少年L」受害少女李詠詩，並利用金錢誘使兒子替他頂罪和偽造證據。而關於兒子所以會聽從他的指示，李解釋兒子是隱性的弱智人士，並沒有常人的判斷能力，因而容易受別人教唆。而被問及自首目的，李表示因為出於多年的罪疚感，並認為是時候還兒子一個清白。

（以下省略）

少年L事件 轟動一時
事發於20XX年，15歲少女林詠詩被發現伏屍在G區一間廢校，頭部被鐵棒擊打至變形，衣杉不整，有被強姦的痕跡，臉上及體內更發現有精液，死狀淒慘，事件令人髮指。而事發後三日年僅15歲的犯人李俊文自首，並於當日於荔枝角拘留所意圖上吊後獲救，被送到小欖精神病院。及後又轉往勞教中心，等待服刑。半年後在勞教中心高處墮下死亡。死因裁判法院判定為自殺，死因並無可疑。
（詳細報導請翻閱A3）

見到樓主個名所以入黎
btw好似打錯字？個女仔上面打姓李 下面又變左林？

子謙巴打！
未睇先留名 已經正皮定先

Sor 打錯

兩個字個速成碼都係一樣。

多謝支持

好似岩我睇

There is no one can understand me truly
（這裡沒有真正了解我的人，）

I won't go out，I will keep silence
（我不會出去，我保持沉默。）

Everyone is mania in general
（所有人一般也陷入瘋狂，）

You don't have to know others
（所以你毋需明白彼此。）

Toe —《Goodbye》

I. 報應

你買茶的品味倒是不錯，那麼清澈的香氣，味道卻比我嚐過的大紅袍也要馥郁。

說實話，我還真的不想把十幾年前的事情，談得像家常閒話一樣。雖然沒有明文規定，我和其他老職也不會再見面，本來就沒有所謂的守密義務，而且也不是見得光的趣事。要不是你說自己是受害者的爸爸，經幾次拜託，又整天送禮過來，早就打算把這件事的真相隨著我的死帶到骨灰龕位去。

看你的誠意也足夠的份上，我也不好隱瞞下去。關於少年L，不、應該說是「DC340XXX」才對，他在勞教中心死去的來龍去脈。他調來沙咀之前，已經是一個「名人」。怎說當時香港算是一個和平的地方，黑幫也不再把劈友收片掛在口邊，轉營做金融娛樂生意了，兇殺案少之又少，一個中學生把少女誘到廢校再姦殺的事件，更是開埠以來也沒聽過。

那麼，你想知道甚麼？

他在DC的時候是一個怎樣的人？這個嘛⋯⋯

不就是個陰森的小鬼。

為甚麼法庭才半年，就把這個人從小欖過界到DC，我可是一點願緒也沒有。怎樣看也不是一個心理正常的男孩，應該一輩子也把他關在A1裡打「懵仔針」，免得他禍害人間。別開玩笑，他可是姦殺變態犯⋯⋯抱歉，我不應該在你面前提起這件事。

不、就算像你這樣說，即使已經過了十幾年，對受害者家屬來說，一定還是永不磨滅的傷痛。她是你唯一的女兒，僅僅十四年的生命就被這種畜牲簡單地摧毀⋯⋯我自己也有兩個女兒，年紀最大的孫女也快要讀小學了。一想起這件案件，就忍不住把自己的女兒和孫女代入到受害者身上去。

所以沒辦法不抱著痛恨來勞教他。雖然立法會通過了議員提出的臨時動議，強制禁止主流媒體披露有關少年L的個人資料，以免對家屬造成二次傷害；網路公審卻從來沒有停止過，還變本加厲。只要一上網，他和家人的資料也滿處也是，我看除了沒法接觸電腦、當時還在監獄裡面的犯人以外，沒人不知道少年L＝李俊文這個消息。政府和警方，也沒有拘捕或者通緝把這些資料放上網路的人。大概他們自己心底裡，都默許了這場公審了吧？

我並不是歧視笨蛋，但是會養出這種笨蛋的家庭，也不是甚麼好東西。這樣說來，搞不好他兒子流落到來DC就是最好了，就讓我們這些真正懂教育的人，好好和他找找數。話說回來，法官把他改判到DC，不是打算讓這種人重返社會了吧？所有人也可以，唯獨這種人應該連EDD也不可以有，終身監禁，然後死在小欖或者水記，才是最好的結局。

少擔心，反正我也不是柳記的人，又差不多60歲，說這種話來沒甚麼包伏可言，而且這是我和你私人的對話，你不會把這件事說出去，對吧？

說遠了，你是想問他在監獄裡是怎樣的人嗎？對於自己的罪有甚麼想法？這件事還真的令人尷尬，我可是一點概念也沒有。住在裡面的人，一句話也不容許說，除了「Yes Sir」、「Thank you Sir」、「Sorry Sir」、「同Sir報」、報牌仔之外，沒機會出聲。囚犯之間鮮有私下交流的機會，更不可能跟老職說甚麼，他們害怕一開聲，就會受甚麼懲罰。我們也沒興趣關心他們甚麼，不打你難道跟你談心事？他們唯一要知道的就是自己需要受我們教育，僅此而已。

不過照我看，即使他不是在DC裡受刑，本身也不是一個愛喜歡說話的人，唯一讓人有特別印象的就是經常「累大棚找數」。他太瘦弱了，身體根本捱不住這麼劇烈的操練，整天也被操到乾嘔。當他身體總算壯健一點的時候，他就自殺死了。

推

我怎樣跟他找數？呵呵，你倒問對人了。「雞翼」、「刨冰」、「芥蘭」、「快車」、「菊花茶」、「電指神童」這些少不了。就不讓他去洗手間，就算他舉手舉到斷也不讓他去。結果有一次他憋不住，大便撒出來了。我就著他把大便舉在頭上，在操場站一、兩小時。可惜當時太陽就快下山，又差不多冬天，不算太熱，起不到甚麼懲罰，如果是烈日當空，一定要他玩「稻草人」。

以前犯風化案的小孩入男童院，也會整得比較慘。不會，同倉的人不可能玩弄他。其他監倉也還有這個可能，因為有公司看照著，但是DC這裡是特別的。我剛剛也說過，他們不可以互相交談，也不會出現欺凌的情況。不過老職的話⋯⋯總之，現在我們也一視同仁了，所有人也罰得一樣重。不過他是重犯，又是J仔，不可以做剪草之類的工作，整天也只會步操。那時的步操還是Double March，不像現在這樣輕鬆 。操得一身肌肉酸痛，手也舉不起，又不敢要冬青膏止痛，結果又「累大棚」。

記得一次中午飯，我說如果不想額外加操，就用鼻子把「妹」吃完吧。他真的立即把嘜舉起，裡面的「妹」叭啦叭啦掃入鼻裡。結果吃得太快，全都噴出來了。他在我命令下辛辛苦苦地，把瀉在地上、黏著鼻涕的「妹」吃完，然後我就說：「大衛Day照樣操三小時。」

他用一副難以置信的表情盯著我。

「我說過要用鼻嘛，不是用口啊！你瞪著我，是不是不服氣啊？」

「Sorry，Sir。」

吃了我兩記「雞翼」的他雖然馬上弓下腰，「Thank you Sir。」在口邊吟念著，抬起頭時那一剎的眼神可沒有逃過我的眼睛。老實啊，你真的要去看一看，我覺得這是受害者家屬應有的特權才是。目睹犯人受刑的慘況，見證著他一步一步走向絕望，實在是一件賞心樂事。

你說怕不怕閉路電視拍到？三手房外、指模房、操場這些地方也還是有的，不過有些地方像是走廊、廁所就是沒有的，而且找數的時候，閉路電視還會不小心壞掉......沒辦法，本來政府撥給柳記的資源就不夠，沒錢去弄好閉路電視。就算警察要拿閉路的錄影帶，我們說「壞掉了」，他們也只能攤攤手就罷。想合作的我們也很苦惱啊。而且只要沒有出人命，警察也插不了手。

他的家人從沒有探望過他，連家書也沒有寄過一封。這不是當然嗎？他可把家人害苦了，全香港也知道他和他家人的私隱和秘密。況且，來這裡拜山本來就是一條苦路。要先大老遠從青衣轉車，坐差不多一小時巴士到石壁水塘，然後沿著水塘邊位慢慢上山。沿途遮擋不多，不幸選在中午時分探訪，簡直是煎熬。一個人犯罪，要受苦的不單是囚犯自身，連身邊的人也會一起承受折磨。如果不讓他們用身體領晤到這點，即使出冊也只會繼續為害人間。

「DC340XXX｣跌死的那天，究竟發生甚麼事？不就如報紙所言，他受不住勞教中心的訓練，在操練後回自己A倉的時候擅自離隊，走上監倉天台，然後一躍而下，最後頭部重創，送院的時候已經死翹翹了。

當時的我在看管著囚犯，一時間沒有留意到，報牌仔的時候他還在，但是吃飯點算人數的時候就已經不見了。過了一會，外面突然「砰啪」一聲，我們跟隨著聲音走到籃球場，就看到血流滿面的他倒在地上。

你這樣說是甚麼意思？你是想說我說謊？抵不住勞教中心的訓練而自殺的懦夫，每三五年至少也會出一個，不是有甚麼罕見的事。而且他也是因為在老荔上吊不遂，才被判入小欖，自殺的事早有前科。⋯⋯你是說之前那件案件？有人死得不明不白，只是那個家長的一面之詞，至少死因裁判法院也判決這件案是因為中暑而發生的悲劇。無論如何，沒人有證據證明是我們老職把他拋下樓。

這是真相啊。你怎樣就是不相信？話說回來，為甚麼你就是要知道那變態想死的因由？你想為他說話？斯德哥爾摩症候群？無論他是甚麼死法，不也是罪有應得嗎？

而且他會去自殺，也是合情合理，因為他已經壞掉了。不論他本人、身邊同他有關係的人、抑或整個人生。他犯案的時候還是沒成年，不需要囚終身，不過就算不是無期徒刑，也要坐十年以上。青春期也要在監獄裡，和一班不會跟你有任何交往的男孩，還有另一班會打你辱罵你的成年人一起度過，他眼下看到的就只有絕望。說句風涼話，只要捱過DC，以後轉到哪一個老鬼監獄，都像天堂一樣。除了失去自由以外，甚麼也有，不需要為三餐趕生計；以他日以繼夜地鍛鍊的體格，在監獄也可以無往而不利。但是他不是甚麼心靈堅強的人，要不是也不會抵不住衝動，把同級的女孩殺掉然後強姦。

你想想他殺人的原因，也不外乎太強烈的性衝動吧。網上不是有認識他的人爆料，說他成績差、相貌又不討好，被他父母和姐姐數落冷待嗎？他感受不到親情，外面不會找到主動愛他的人；生活苦悶的他性欲自然特別強，又沒錢召妓，他自然會把幻想對象投放在身邊的人身上。最後他被女人拒絕，期望再次落空的他，接受不到世界一次又一次不讓他如願，終於失去了理智，把自己人生的失敗發泄在你可憐的女兒身上。以我看管過這麼多的少年犯，這樣陰沉的男孩，肯定是處男，而且還是戀母狂——大多數強姦犯，本身也是戀母狂。

對於這種沒出色又毫無優點的男孩，被拒絕不是早已經預定的結局嗎？他卻接受不了，拿起放在旁邊的空心鐵棒，對著頭頂就是一記，然後⋯⋯還是不說好了。說到這裡，我們趕閒無事就要他在其他囚犯面前，向著自己的茶嘜裡打手槍再喝掉，也是值了。

嗯，聽你這樣說，確實也是很古怪。聽說他們圈子完全沒交集，甚至他們的同學也說沒看過他們談上話來，為甚麼你女兒會願意跟隨他到隔壁屋邨廢校裡？太沒道理了，看到這樣的一個男孩，聲稱要一起去山旯旮的地方，一般也會拒絕？你女兒也是這麼沒防備的人嗎？

可是事件已經定案了，他第三天就向警察自首。現場也找到他的指紋、下體和校裙上的精液、放在女生裙袋裡的親筆字條，還有同班的女生做人證，證據確鑿。那個女生因為見到從沒有交集的兩人走在一起，於是跟蹤他們，結果偷看到整個經過，還勇敢地上庭作證。他殺了人，就沒有值得可憐的地方，他要用一生來償還這個女生的生命。

嗯？坦白？你想說甚麼？

哦，原來是這樣，難怪你會⋯⋯

所以呢？

你把這件事說出來，是想報復，抑或是要問我後悔不？怎可能。我收錢來懲處他們，用外面所不知道又用不到的方式教育他們——他無辜與否，也不是我的責任，是執法和司法人員的責任，我只是履行我的職責而已。即使對著你，我也只會說同一種話。

況且你說真正的兇手是另有其人，純粹只是作為少年L父親的你，想包庇自己兒子的說詞罷了。再說，這是完全站不住腳的說法。我剛剛也說，這案件毫無疑點。怎會有年輕學生自認是殺人兇手、讓自己和家人承受著千夫所指的欺凌、還要來勞教中心受苦的道理？只要被法庭判入DC的，也不會是無辜。就算你不是事件的元凶，你大好人家，又怎會讓警察找到證據？還不是你們做了甚麼事情，讓人起疑。反而我還好奇，為甚麼你到了十幾年後的今天，才有為他翻案的打算？

總而言之，關於你兒子在DC的事，我大概只知道這麼多。不是因為你聲稱是受害人父親的身份瞞騙我才閉嘴不談，而是他究竟抱著怎樣的想法，有沒有悔意之類，我一概不清楚，也沒有興趣知道，對於他是不是無辜受累更是毫無意見。你想為他平反的話，我這裡給不了甚麼有用的證據給你。抱歉你破費送禮又私下拜會，算是浪費你一番苦心。你還有甚麼疑問？

你問我被人家打到視覺膜脫落是不是報應？哈哈。還真是有膽問，你聲音聽起來這麼文質彬彬，內裡竟那麼狠辣。你以為我會被惹怒？不。自我十年前調離了沙咀，就料到會有被人尋仇的一天。柳記的老職被安排每兩三年調一次環頭，就是想避免這種事發生。

盲公竹也用了好幾年，外出的時間少了，多了時間回首前塵，暴躁而疾俗的腦袋也冷卻下來了——本來這些工作，就是要有人做。只是恰好，下手的人是我，而總會有其他人，代理我的位置，繼續懲處這班不用腦的臭小鬼。這些小鬼回到外面，大多數也不會再犯，成效是怎麼有目共睹，殺雞儆猴對於想以身試法的小鬼來說是必要的。

而且受罰的不止他們，我們這些老職也是一樣。大老遠跑去離島上班，出入又不方便，又經常要頂更，和家人聚少離多。每天因為工作壓力而繃緊的神經，即使下了班也還是一副惡形兇相，小孩也怕了我，是近年脾氣收斂了，關係才好一點。我死去的妻子說過，也不知道被囚禁的是做錯事的小鬼，抑或是我們全家人？

嗄？你倒是很窮追不捨，還不肯相信我？你說把他帶上天台的人是我們，你倒說說有甚麼證據？他要是逃脫我們也⋯⋯沒錯，他死的時候正好是中午，剛剛剪完草吃完午餐然後交更。他就是趁我們交更的時候逃開去。

他吃飯的時候已經不見了？而且他未成年，所以不可能去剪草？我有說過這種話嗎？你以為都多少年前的事，這等旁枝節末又怎可能記得？

確實，報牌仔也是很密集，天台一般也會上鎖，因此你就假設只有老職帶他上去，他才可能墮樓？別忘記，會開鎖的犯人也是存在的⋯⋯而且即使如你所言，監倉大樓只有兩層的緣故，一個人一但絕望起來，任何尋死的方式也會試，即使兩層樓矮了一點，只要像他一樣故意頭下身上墮地，讓頸骨折斷，最後不也會死掉嗎？

哎⋯⋯我明白了，怎樣說我也是無法解釋為甚麼他可以避過眾多老職，打開上鎖的天台門跳樓。我也不打算再瞞你了，反正幾乎所有事情也告訴你，又過了這麼多年，而且不把真相說出來，你大抵也會把我和其他老職當成是殺死你兒子的兇手吧。

沒錯，是我們把他帶上去天台。其他案件我不說，如果只是這單案的話，我們沒有把他推下去，純粹只是想嚇一嚇他，把他架到天台邊緣，我們叫這個做「跳樓機」。沒想到他突然向前衝，事情發展得太突然，而且他力大到幾乎把我們也要拉下去，情急之下唯有放手，眼睜睜看著他掉下去。他還故意把俯身向下，讓頭部先到地面。不到三四秒，地下就傳來重物撞擊硬地的聲音。

我以上所說的才是真相。不過我知道這樣說是不會有人相信。正如不會有男人相信女朋友去蘭桂坊只是為了聽音樂感受氣氛，也不會有女人相信丈夫上東莞厚街只是去找人談天訴苦。如果我帶他到天台只是來吹吹風，恐怕也沒多少人相信，至少法官也只會冷笑。正因為才會一直把真相隱瞞。

信者恆信，當他掙脫我們，把頭朝地下的一刻開始，說穿了就是自殺。我不是想推卸責任，只是他想我們帶他到天台這件事，大概也是他一直的渴望了吧。在我們的監控下，他不可能自殺。就算要吊頸也不可能，因為我們定時定候會在監倉巡邏，一但發現也會立即把他放下來。我們當更的時候，腰際也會掛著一把彎刀，就是遇上囚犯自殺的時候，可以及時把用作上吊的被子割下來，因此吊死的機會率極低，還會被我們找數，或者扔到小欖打針。對他們而言風險和代價太大了，要上吊也只有在老荔這些守備沒這麼嚴格的地方。

你相信我的話？不，沒甚麼好高興。我說過，這本就不是甚麼見得光的趣事。倒是自從瞎了之後，也很久沒有試過和外人說這麼多東西⋯⋯

你說還有一件事要坦白？甚麼啊，你究竟還有多少秘密⋯⋯

好多術語❨定DC用語？❩唔係全部睇得明
但咁樣又好有實感！
如果可以有下備註就好

其實我落筆個陣係有寫術語解答（因為本身係俾台灣人睇），不過響呢度寫小說就好難插備註。

我而家就響下面寫番第一章的備註，你地得閒可以參考番。 （Btw 都幾多下）

1. 香港紀律部隊一般也會稱呼共事多年的同袍為「老職」。

2. 勞教中心是專門為14歲至24歲年輕在囚人士而設的教導所，訓練期由兩個月至十二個月不等。

3. DC，即「Detention Centre」，勞教中心的英文簡稱。被判入勞教中心的少年，也會被稱為「DC仔」。

4. 小欖指的是「小欖精神病治療中心」，專門囚禁需要精神病治療的犯人、高度設防的精神病監獄。除此以外，一些被編入「神秘組」、受特別保護的囚犯（例如污點證人、臥底、或者不能露相的犯人）也會安置在這裡。A1是小欖精神病院中囚禁重犯的囚室，而「懵仔針」則是抗精神病藥「氯丙嗪（Chlorpromazine Aka.CPZ)」的俗稱，分水劑和油劑，因為注射後出現精神恍惚而命名，副作用為令病人長期昏昏欲睡。由於看護會踢醒病人彷礙他們入睡的關係，因此入住小欖的病人會受到長期的精神折磨而難以痊癒。

5. 廣東話中的「找數」本指結賬或者清算，在勞教中心則泛指職員毆打或虐待囚犯。

6. EDD 即「Earliest Date of Discharge」的簡稱，意思是最早出獄日期，而上面的刑期是可以更改的。根據《監獄規則》第4部分第69條，囚犯可因為勤奮及行為良好而獲得減刑。此條例只適用於成人監獄。

7. 「水記」即俗稱「水飯房」的獨立囚室。因為三餐只供應清水和白飯而得名，此待遇早於八十年代遭到廢除，但仍保留名字。專門囚禁要求個別保護或者在獄中違規的犯人。

8. 「累大鵬找數」指當其中一個囚犯在步操或者PE操練中跟不上職員的指令時，所有人也要受罰。例如長時間蹲下、不停做「沙咀四式」、或不需要步操的周末進行額外步操。

9. 關於DC裡面的各種刑罰——

「雞翼」指職員先命令囚犯彎腰（俗稱「舉爬」），然後用手肘撞擊背部。
「刨冰」指利用拳頭上凸起的指骨扭動或捶打胸口和肋骨，使囚犯承受極大的痛楚。
「芥蘭」指以手肘重挫大腿上的肌肉、關節或者筋腱，令囚犯一時間難以把腿伸直站立。
「快車」指用木尺或警棍重擊手掌和腳掌，務求使囚犯在受刑和操練期間更愈煎熬。
「菊花茶」指在肛門口（俗稱「菊花」）搽上冬青膏。
「電指神童」則是以筷子或者原子筆用力夾著囚犯的手指；甚至會把刑具旋轉，令手指表皮撕裂。

10. 稻草人，即是用木棍穿過兩邊衣袖，身上包著綿被，然後假裝稻草人般十字狀站在烈日之下曝曬。

11. 「公司」在監獄指潛伏在監倉裡的黑社會。在成人監倉內，這些「公司」會暗中扣起弱勢囚犯的工資，以換取人身安全及刑期順利。

12. 勞教中心或者少年監獄會按年齡把囚犯分成三個級別：Junior (J，14－18歲)、Senior (S，18－21歲)、Young Adult (YA，21－25歲)。

13. 「妹」就是白粥的意思。取自無牙的老人吃粥時咀嚼（妹下妹下）而命名。另一款是「紅妹」，即紅豆甜粥。午餐只會是以上兩款中隨機的一款。「嘜」指的是水杯。取自英文「Mug」。

14. 「大衛Day」是星期日的意思。

15. 三手房即是值日官（即高級懲教主任）的辦公室。指模房則是收押房。入獄時會先把犯人的私人物品放在一個插入編號牌作記認的長形塑膠袋裡（俗稱「包頭」），然後寄存在此房間內，到刑滿時物歸原主。

16. 老荔指「荔枝角拘留所」，用作還押等候判決的疑犯和上訴犯等。

大概寫住咁多先，唔明嘅話可以再問。（利申：無坐過監）

極短篇開始睇，啲結局真係估佢唔到
巴打啲故真係好有水準
期待！！！

點解唔去講故台開

呢度咪講故台

岩岩格黎post追曬短篇
出快啲 好吊癮
加油！

II 報酬

脫衣服吧。

今天街外差不多三十度，你又走了四層樓梯，肯定混身也是汗，我才不跟骯髒貓幹。小哥你是在網頁看到才過來的對嗎？

嗯嗯，很久也沒看到這樣年輕的客人找我。你是要做全套嗎？很久也沒有年輕的生客上來，人家也寂莫起來，嘴也長出鳥來了，還有你這種年輕的客人走上門，阿姨應該倒貼錢給你才對。

嗄？不、說笑而已，才不會不收你錢。你開玩笑的臉太認真了，害得阿姨心驚了一下。你不會是差人對吧？現在好些老差骨，在巡邏的時候上來㩒鐘仔，事後又不給錢，威脅我們這些本來就沒有幾個錢的小女人，要拘捕我們。

時間也浪費掉了，我幫你脫衣服⋯⋯你說這半小時不是過來玩？嗄？是甚麼回事？

哦，我知道了。你肯定是紫藤那邊的人。我不想做甚麼訪問⋯⋯難、難道你是⋯⋯別這樣啊，你們這些警察要甚麼時候才放過我們？不、少騙人，你肯定是差人來這裡「放蛇」！難怪你年輕又長得這麼壯也要找妓女，還會說不做⋯⋯

嗯？這些是⋯⋯

就算你把錢放在桌面上，也不代表你不是警察！

唉⋯⋯你倒說得對。要是你就是警察，就算我現在趕走你也無補於事。好吧，就先聽聽你想說甚麼。

你給我坐那邊的椅子！床只有客人才可以上！誰要跟你這麼親密？

那麼、你究竟是甚麼人？小說作家？還有人做這種沒錢賺的工作嗎？那你想談甚麼？我到現在也不知道你來的目的是甚麼，如果是談過往的奇怪客人的話，我倒有一大堆，只怕你不敢聽罷了⋯⋯

為甚麼我會做這種工作，你也不打算問得婉轉一點嗎？不過也沒關係，我也把身子拋出來，還怕什麼聲譽？

一句到尾，就是家庭的關係。

先說明好了，我不是在窮酸的家庭下成長，也不是住公屋或者劏房之類，反而是將軍澳的私人屋苑。父親是教授，拿足以養活一家四口的薪水。母親本來也是老師，後來為了照顧我們兩姊弟所以辭職，不時會幫人寫寫稿、專欄之類。我和弟弟也有自己的房間。在中五之前，一直也相安無事。

我在中五的時候發生甚麼事？不，不是我在中五發生甚麼事，我可甚麼事也沒有做過，我父母也是，沒有投資失敗，也沒有被金融海潚所影響。只是弟弟犯了案，他殺了人。

雖然也有好十幾個年頭，我想你應該多少也聽過「少年L殺人事件」吧？對，就是把女初中生引誘到廢校姦殺掉的事件。做出這種嘔心事情的兇手，不幸地就是我的弟弟。

這個人跟我相處十四、五年，現在我也不了解他——雖然我曾經以為了解他。尤其在那件事之後，我就發覺跟他的關係並沒有自己想像中那麼親密。家屬啊血緣啊甚麼的，往往比你想像中更脆弱、更不堪一擊。家人本來就是「因著血統而被迫在同一個空間相處」的存在，才不管你願不願意。而且我跟那個弟弟是不是同一血脈，還實在讓人懷疑啊。

才不是因為他殺了人，我才急切地想跟他斷絕干係。這種想法在他還讀小學的時候，就已經存在。我剛剛有說過吧，我父母也很擅長讀書，特地留在家中相夫教子的媽媽對於我們的學業也非常緊張。因此從小開始，我的成績很優秀，全級名次也不曾跌出五名以外，校內試也考得毫不費力，大抵是因為我的基礎打得很穩健的源故吧。反觀我弟弟，不管怎樣努力，怎樣通宵夜讀，總是在班中的中下游名次浮沉。母親一直想放棄他，只是想到親戚間的寒暄炫耀，就不得不狠下心去迫他讀書。

不過說到最明顯的分野，還是長相啊。這樣自誇似乎不是太好，可現在看到我這副模樣，你也不會相信，我年輕的時候可是一個大美人，中學開始想追求我的人可是多得數不完⋯⋯你相信我？你的嘴巴真的很甜呢，不過我不會因為這樣少收你錢。總之，我就在一片讚美之下長大，父母也以我為榮。

說到我的弟弟，應該怎樣說好呢？與其說長得不討好，倒不如直接說是醜陋好了，根本就不需要跟他客氣。臉上幾乎沒有一個地方跟父母相似，要是說他是被領養或者在醫院拿錯嬰兒，相信也不會有人質疑。我想父母也一定有冒起要做基因檢測的念頭。不過，他也是老實地有遺傳到一點東西。

我在某次家庭聚餐的時候，不巧碰到在廁所碰我的同班同學。她一下子就認出他是我的弟弟。

「你怎會知道？」我問。結果她就一臉「果然是這樣」的嘴臉。

「果然」是甚麼意思？是說我跟這信猴子是一個模樣嗎？不過，她很快就解答我心中我不滿：

「兩個人的皮膚也好好，白白嫩嫩的，很令人羨慕。」

確實，這句話由滿臉紅痘的她來說，可是充滿說服力。我回到座位之後，偷偷注視著弟弟平滑白皙得像瓷器的臉。毫無暗瘡印的臉頰，果然跟一般正值青春期的少年不同。

從那天開始，我就不再塗美白化妝品，還跑去參加了一直也沒有接觸過的田徑和排球。結果不到幾個星期，我的皮膚一如所料，曬成漂亮的小麥色。還好那幾年流行著運動系的女生，我的人氣不跌反升。

但是除此以外，弟弟由外到內，也得不到父母的遺傳。

「幸好你長得不像弟弟這般。」

媽媽曾經私下這樣跟我說。當時還在初中的我，對這個說法相當敏感。我覺得弟弟長得不好看、成績低下，也是我們的家人。而唯一令他感到幸福的地方，就只有這裡。

於是以前的我還是會私下替他補習，甚至會為他做功課。我剛剛說過了，我的成續一向也名列前茅，小學生的功課當然成不了甚麼問題。

弟弟似乎對我這個姐姐的做法相當受落。大概他也明白自己再怎努力，也不可能變得聰明，這樣的人也會得到優秀的姐姐照顧，至少自己也是幸福的。

不過，這樣的關係沒辦法持續下去。我幫弟弟偽造功課的事，一下子就被發現了。「你以為我認不出你的字跡嗎？」媽媽這樣喝罵道，我看得出當時的她，已經接近崩潰的狀態。「你這樣只會讓他變得愈來愈蠢！」這是她第一次拿起藤條打罵我，直到後來我才記起，她經常用這種方法去督促弟弟。

自此以後，我再也沒有教弟弟任何的事情。當你心存好意去幫助別人，卻落得和下人一樣的結果時，你會開始明白憎恨的意義，在於令自己的日子更好過。我和他一直維持著那種的關係，盡量想疏遠他，不想讓其他人知道我和弟弟是一夥，包括父母。我想他們也默許了我這種做法。直到那一天，弟弟去警署自首。

本來那件案件已經很骸人。一個女學生被襲擊，而且案發地點離我不遠，那一陣子我也會害怕會被殺，尤其是看到死者的相片之後。 那個女孩的容貌，和我幾乎是一個模子出來。或許應該說，和遺傳我漂亮容貌的母親也長得一模一樣。

可憐那個女孩，承受著那個仇女的戀母狂姦殺，一邊敲打著她的腦瓜，一邊幻想她是我或者母親，然後在她的臉上射精。一想到他之前說不定已經想著我們的樣子，在我隔壁的房間偷偷自慰發洩，直到現在我也有點雞皮疙瘩。

據他和差人說，他和那女孩一直在暗中也有聯繫，一天他把女孩引到一個廢校裡告白，那女孩拒絕了他，於是一時氣上心頭，隨手拿起鐵棒掄下去。他還色心起將還暖著的屍體強暴起來。老實說，一個變態在想甚麼，即使是家人也不會知道。我也漸漸明白自己的判斷是沒錯。我和弟弟真是兩種不同的人。

案件本來對我沒有影響，因為弟弟年紀還輕，新聞也不會報導他的真實姓名。而發生了上吊事件之後，警方似乎也不想案件鬧大，盡量把我們的資料保密。只是媽媽的情緒有點不穩定而已，畢竟由自己一手栽陪的兒子成了姦殺犯，多少心會質疑自己是不是做錯甚麼。

他被判入精神病院不到四個月。有一天，我收到一個信息。

那是一個惡夢的開端。

好特別既叙事法！

Thx

那個信息是同班同學傳過來的，裡面附上一幅圖片。

「這是不是你的弟弟？」 她問我。

那張是弟弟的學生相。我不知道為甚麼那張相片會流落到別人手上，但是我和弟弟又不是同一間學校，自家庭聚會之後也沒有把弟弟介紹給人，而且相片中的他和我完全長得不像，為甚麼其他人本應不知道的事情，突然就曝露了？當時我沒有多想就立刻否認了。到了第二天，一直處得很好的同學，突然就對我不瞅不睬。班房的氣氛比起以往來得沉重。

「幹嘛？突然間這麼冷淡？」

我嘗試開口問平日也嘻哈玩鬧的朋友。不過，她們也紛紛用著厭惡或者恐懼的眼神。到了中午，我第一次一個人吃飯，無聊拿起電話玩，我在一個論壇裡，找到自己的相片。

【突發多圖】姦殺犯少年L（李俊文）起底庫（2）

有人把我的資料放上網路，而且資料多到可以開第二個貼文⋯⋯不，不是，純粹是因為網民不斷留言推文，結果爆Post。手指不斷地動，網民的留言不斷映入眼內。

＃10
死變態
入監獄俾人屌屎忽啦你

＃24
殺完仲要姦，屋企一定係不正常先會搞到佢咁變態

＃33
好彩香港無死刑，生到白白淨仲唔日日被啲蝻同咖喱棒屌到升天？

＃39
姐姐相More

＃41
樓主係邊個？點解會知道呢啲野嘅？
BTW 留名

看了大概50個留言就看不下去。而在我看的途中，正評的數目不斷上升。我終於明白為甚麼班房內的氣氛會如詭異。大概所有人也看到那貼文，把我認定了是殺人犯的親屬。那天之後我再沒有回課室，連留在座位上的書包也沒有拿。那地方已經不屬於我了。

我再多看一次貼文，發覺裡面很多的資料，也是非常親近的人才會提供到。而當中的資料也有掐造出來的，例如母親嘗試用菜刀背虐待弟弟，或者我迫他飲廁所水、要他吃倒在地上的飯菜之類，我完全沒有做過這些事的印象，頂多也只是見過媽媽不給他吃晚飯，或是間中用籐條打他而已。

不過，最令我吃驚的是，有一些留言主動提供關於弟弟、父親甚至是我的資料。看到這裡，我忍不禁笑出來。

我以為自己受歡迎到不會被出賣。

沒有上學的日子，我也把自己鎖在房間，在床上放棄思考。重視學業的媽媽，再也沒有催促過我上學。

私隱資料接二連三，像擠牙膏般慢慢放上論壇。每次看下去也令我愈來愈心寒，這些資料詳盡到幾乎是跟蹤我一家人的一舉一動，才可以這樣徹底。我甚至懷疑大概只有最親近的家人，才可以做到這個地步。我開始思疑是弟弟的所為。但是，他早就關在監牢，看怕他也不會有幫這種忙的朋友。況且，他這樣做有甚麼目的？

很快，另一個貼文又吸引了我的目光。

【多圖流出】原來少年L個家姐係PTGF

＃1
［圖片］
［圖片］
［圖片］
［圖片］
［圖片］
好正。有冇人想去問價？

＃14
係雞係公廁

＃16
個仔係殺人犯
個女又係做雞
我係佢老豆老母死左去算

＃17
樓主識唔識開Post？仆你個街得啲對話截圖 女女圖就一張都冇。

＃33
多圖你老母咩？Gay圖爆腦爆腳就張張齊，靚女圖嗰啲我諗分分鐘非洲人J完呢度都未有。

我當然沒做援交。但是，貼文裡卻有著幾張我在交友網站被人問價的截圖，而且日期是在弟弟被捕之前，因此每個網友也相信我有玩援交。看來有人用我的照片在交友網開了賬號，還跟不同人傳送交易的訊息。

我細心看過每一張的截圖，發現對話裡面有不少錯字，例如「陪」字寫成了「倍」字，「歲」寫成「碎」。

我拿起手機，回顧著一直以來和朋友的對話簡訊。截圖裡面的錯字，在裡面常常也會找到。

這件事理所當然地，傳到父母的耳朵裡。「你真的去做援交？」在飯桌上面，媽媽問了我這個問題。她以往豐潤的臉頰，僅只是一個月，就倏然瘦削到難以辨認的地步。「我沒有。」我已經失去了回話的力氣，要是她再追問下去，我也不打算為自己辯解。然後，她只是說了句「是嗎？」就沒接下去。這就是她的遺言。第二天凌晨，她就自殺了。

我們沒有辦喪禮，不會有親戚朋友看一場殺人犯母親跳樓死的告別式。可能也會有人帶著好奇的心態看看，也會有外人抱著看熱鬧的心態，但是我們已經無力去應對。當然也有更實際的考慮——我們已經沒這種閒錢玩這種把戲。我本來也不認為喪禮有任何存在的意義。有說是尊重死者，但是媽媽已經死了，看不看到也是一個問題，於我而言，喪禮也不過是一股腦的發射情緒、給在世之人看的一場自慰派對。

在那天開始，我突然就憎恨起弟弟來。得知他殺了人，甚至間接被人誤會我是援交妹，我也沒有恨過他。大概心裡以為，只要跟他割捨關係，無視他的存在，不對他有感想，總有一天我的人生會變回原先的樣貌。但是，那是只是我自以為是的天真而已，就像當初我想接納弟弟，意圖將自己催眠成好姐姐的想法一樣。

所以，我決定承認自己的憎恨。例如後來又在網上得知父親也有玩援交，或者太過貧困的自己也開始喬裝賣淫，我也會知道自己必須憎恨著某種事情，才會讓自己的情緒平衡，從中抽離。那麼我才不會變成像弟弟一樣變態，又或者學媽媽崩潰接著自殺。
媽媽死後幾個月，我就由援交開始做起，然後就是私鐘妹。我沒有去夜總會，規矩太多太煩。雖然我整天也阿姨阿姨的嚷著，其實我才只有二十九歲而已，看不出吧？不過這個年紀已經是老了，玩援交叫出來也只會被人侮辱、然後被請走，最後就只好租劏房做一樓一。

這樣也沒辦法，我的資料公開了，當時不會有人請我。就算現在沒人記得我是誰，有人請我也做不來，因為外面的工作也是辛苦——不是說做妓女的輕鬆，只是這份工作做得最久，也開始上手擅長了。我漸漸習慣到不需要做甚麼也會濕。但是取而代之就是失去了感覺，不論是生理上，抑或根本的內在。可能有生理反應還會更加令我難堪。我只是想把在這個房間裡發生的所有事，當成是一份糊口的。

我的故事也講完啦⋯⋯桌面上的那個就是報酬對吧？那我先收下，下次不是光顧別再來！

嗯？你手上這一份是？嘿，到最後也還是要做嗎？差勁呢，男人這種生物，果然全也是一個樣。

III 報答

他不會是自殺，關於阿文的事情我也很了解，這件事我可以肯定。話說回來，你真的不要點喝的？雖然我家雪櫃也沒甚麼好喝的。

嗯？為甚麼我可以這麼肯定他不會自殺？那是因為⋯⋯

我是唯一會愛他的人。

我都在說甚麼？嘿，真的不要臉呢。這件事我從來沒有跟誰提過，你還是第一個，連阿文本人還在的時候也沒有直接告訴他。不過他的心底裡，也一定是這樣想了。

不。與其說是因為「他是殺人兇手」而不可以隨便對外人說「我愛過他」，又或者因為曾經身為這單案件的證人；單純只是沒有可以談心的友人存在，我連稱得上為「朋友」的人也沒有。而且說這種事，怕且也沒有人會相信。僅僅因為你是記者，又願意相信我，我才會一五一十，將我跟他之間的關係告訴你。我知道你會相信我所說的一切真相。

你曾經拜訪過當時阿文的父親，他怎樣評價阿文？「令人不愉快」、「樣貌不討好」？他倒沒有說錯，阿文不是一個外向的人。我跟他相處的時間不算太長，他給人的氛圍並不愉快。但要是我的話，只會形容他是一個「缺愛而單純的男孩」。

好笑嗎？我當然看到你沒笑，我可知道你的心裡，一定像豬一樣「噗哧噗哧」的嘲笑著——想著「殺人兇手怎會是單純啊？」之類膚淺的論斷。但是你有看到他的為人？你有認識他嗎？當我第一次被他搭話、跟他對視的時候我就知道，他只是一個失去愛護而變得孤獨的人。

因為直到現在照鏡子的時候，我也會看到那雙類似的眼睛。

對了，這些是他當年給我的記憶棒。型號古舊到不用特定的解讀器是無法讀取，也損壞到沒辦法再使用。不過放心，如果你想看裡面的資料，我一早就把它放到其他的記憶卡裡，不會有問題的。

由剛見面開始，你還在一臉懷疑的樣子，看來怎樣你也不相信當年指證阿文的證人，還是把他家人的資料放上網絡的原兇，現在卻聲稱自己是他的愛人。不過，你還是覺得有可信之處，才會願意出來採訪我。無論怎樣也好，我知道的事情也會說，因為阿文父親寫的那部小說，實在讓我看不過眼。

那麼，應該由哪裡開始好呢⋯⋯

就由我被欺凌的過往說起。

好正

多謝

希望你繼續追落去

從中學的時候起，我就一直也是被排斥的對象。小學的時候已經隱隱約約，覺得自己比不上其他人。可能是單親貧窮家庭的源故，我天生就一副寒酸相。人家小息或者放學後，可以買零食玩具，閒時又可以到附近的公園玩耍。只有我，要在放學後半小時之內，回到雙塔式公屋的家裡。要不是母親就會掄起籐條，每遲到一分鐘就打一下。當年我瘦小黝黑的手臂大腿，總會佈滿紅紅紫紫的長條痕。母親總是會故意打在裸露的肌膚上，說是要讓其他人看到我有多頑皮。身邊的同學也被我身上的傷痕而嚇壞了，沒人敢膽接近被家暴的我。

我當然不是故意遲到才會經常受打，一個母親要打你，總會找到很多理由。打個比方，默書考試不到滿分，就每少一分打一下。要是我只有95分，就會被她打五下。不聽她的話，她就會直接用拳頭搥你的背。那是連你的胸口也會感受到痛楚而稍稍窒息的力度，讓我乾嘔好幾十秒。又假如我想開口解釋，就會當成是駁嘴，直接用籐條揮去你的嘴巴，有時還要你把嘴巴打開，好讓她可以打到唇裡最薄弱又最痛的連接位。

如此想來，母親從來沒說過自己的家境是怎樣。為了拿到香港居留權而和老油條父親假結婚的她，一直也把她成為新移民前的大陸生活當成禁忌，秘而不談，我連她祖籍在哪裡也完全沒有概念。只是我間中在她毆打我的時候，從她口中聽到一些話來。例如：

「你是不是想很像我這樣？嫁給一個窮鬼老屁股，然後他掛掉了就一輩子也去做下等工？」又或者「你不讀書，可以做甚麼？你這個樣子做妓女也會窮啦，難道很像我這樣，每天也去做看更？」

然後又有時，無端白事會抱著我哭訴著：

「我不是想打你⋯⋯我很愛你的⋯⋯」
「你生性吧⋯⋯別像我這樣⋯⋯」

我對這個有著血緣關係的母親，一點也不了解。

她對我的成績這樣關切，大抵是想我靠學歷找到一份賺錢的工作，因為她自己也沒辦法把其他的好東西留給我。平日的晚飯也沒什麼好菜可以下，更別說零用錢甚麼的。夜班看更的薪水其實也沒很多。

我直到中二之前，也一直過著這樣的生活。之後母親也沒像以前這樣暴力相向，只是多了冷言冷語，也開始給零用錢，雖然一個星期連飯錢車錢，也只有一百五十元左右。雖然現在的通賬是歷年新高，即使在當年的物價，僅僅只是夠吃快餐店裡最便宜的套餐。不過，因為從小就被訓練到胃口變小，有時候不吃午餐也可以。除非當天遲了起床，否則寧願早起步行到學校也不會坐車。結果省下了一部份的錢。

雖然有了閒錢，社交圈子從沒有變闊過。原因是和班上的女生，完全合不來。我跟不上她們的話題，時裝啊電影啊零食啊甜品啊，我一點也不懂，沒可以插上嘴的地方。我有試過買她們說的衣服，吃她們愛的小吃，去她們玩的地方。只是一來我的錢也只能夠負擔最便宜的貨色，我的樣貌身份又襯不上那些時裝甜品，而且我怎麼也沒辦法，投入到少女們喜愛的事情，更重要的是，我很怕在學校以外的地方碰上同學。

總之說話回來，我是連接觸她們的勇氣也沒有。一開口就口吃，她們每次聽到我的聲音後露出的表情，就讓我接不下話去。初中每天的流程，就是回到學校的後園，躲在一旁看在二手書店租來的輕小說或者漫畫，在上課的時候忍耐著不睡覺，下課之後，就在圖書館流連，或者沒在母親的脅迫下早早回家到床上看書。直到中三的時候，我的流程又多了一項，就是被欺凌。

「男人和男人也可以做這種事嗎？」

「不⋯⋯那個⋯⋯你在哪裡看回來？」

「嗄？洪慈欣就整天也看哪種書啊！」

在某一節正教授性教育的德育堂時，一個女生沒頭沒腦，就把我的名字供出來。之後就是一整場的哄堂大笑。我偷瞄了那個女生一眼，中一的時候有同過一班，是一個亮眼又受歡迎的人物。今年雖然知道是同班，理所當然地沒交集過，沒想到我的名字會從她嘴巴吐出來，而且還留意過我。她也一直露著滿是深意的微笑望著我，但跟我的視線對上了之後，嘴臉突然收斂起來，眼神也兇悍地盯著我，我急忙別過開臉。

我第一次成為被注目的焦點，還是以這種這麼難堪的方式。我的名字又再被喚起，我抬起頭，老師的臉色變得很難看。

「你令我在同學面前很尷尬，你知不知道？」

那天放學之後，叫去教員室的我被德育老師和班主任連番責難。我就讀的那間在傳統的基督教學校，思想保守的老師們自然也不容許我帶BL小說回來。

自從那次之後，我也沒有再帶那種小說回來，但是我的欺凌卻從沒被停止過。

故意把撕碎或者弄濕了的BL小說塞在我的背包或者抽屜裡面，刻意用肩膀撞我，把背包和筆袋丟在垃圾桶裡，又或者在我的桌面上寫上很多難堪的字句。不過這種事還只是開頭，還沒有算上在我上洗手間的時候在頭頂倒水，在樓梯口附近推跌我，或者惡意告發我之類。不過試過最嚴重的，大概是將透明的怪味液體投進我的水瓶裡。當時的我還不知道那是甚麼，更不明白為甚麼會有這種東西出現，因為一直以來欺負我的，也只有女生。

「你最喜歡這種東西吧，跟你多襯啊。」

林詠詩蹲下來，對著想衝到廁所吐出滿嘴腥苦又被其他同學推跌的我，輕輕在耳畔拋下這句說話。我直到後來才猜想到，應該是有男生為了討好她而介入這場惡作劇，又或者，是她指使其他被她欺負的人做的。

沒錯，林詠詩就是被阿文殺死的那個女孩。

所以這一連串的惡作劇，只是維持了大半年。我不知道如果欺凌一直沒停止的話，會到了甚麼時候才下定決心自殺。那時的我，一直抱著忍受被颶風吹過的感覺一樣，總是欺騙自己，一切也會在明天完結。

然後就在暑假前的三天，阿文突然間和我搭話。當時除了參加社團活動的同學之外，大部分人也就走掉了，只有我躲在六樓的廁所裡面，待到林詠詩走了才逃回家去。大概五點的時候，我踏出了洗手間，他就急急忙忙上前來。我猜他一直也在跟蹤我，在我出來之前一直在女廁門口等著我。

我當時一直在躲著林詠詩，以為他是林詠詩派來的同伙，於是我想也不想就衝往樓梯，結果他突然結結巴巴地大叫著：

「你不想、不想以後也不再被欺負嗎？」

我聽到這句話，馬上就停了下來。突然急停的我幾乎要從樓梯跌下來，我捉緊著右邊的樓梯扶手，轉頭望向他。背著黃昏光線的矮小身影，突然間像是變得比所有東西也要巨大。不過一眨眼之後，他又變成一個有點軀髏的寒酸男孩。

「你想說甚麼？」

我故作冷淡地，說出那一年裡最暢順的一句話。可能是因為看不見他的樣子，又可能是不甘心給他說出我的困窘，也可能是因為一開始的我，根本就看不起他。他是整個班級裡面比最矮小的女生還要矮的男生，又不會說話，明明家境比我好，成績竟然比中下的我還要差。

「我可以幫到你。」他的語速很快，而且聲音很尖很小，幾乎聽不見。

「你要怎樣幫我？」我當時很好奇，一個弱不禁風，在班房又毫無地位的隱形人，究竟憑甚麼會突然上前跟我交談。他的聲音突然間變得很陰沉：

「如果給你選擇，你會想她怎樣？」

「我⋯⋯」他的轉變實在嚇倒我了，加上我本來就不擅長說話，一時語塞。

「老實回答我。」

「⋯⋯我想她消失。」

一時間，我一直抖動著的嘴巴不再震顫了，胸懷內的心跳也不再這樣強烈，整個人很平和，甚至身體也像有某種物體被抽出來，一下子變輕了。我第一次對鏡子以外的人，說出心裡最渴望的事情。

「好，我幫你。」

他的語氣比剛剛強烈，突然又話鋒一轉：

「但是有條件。」

他的身影慢慢變得龐大，我的心漏跳了一拍。後來才察覺他正在下樓梯，最後比我矮半個頭的他站在我面前，然後粗暴地把某樣東西塞著在我的手中。

「首先，幫我把這張紙條放在她的抽屜裡。」

我很想知道紙條上寫了甚麼的內容，我實在沒有在他面前打開的勇氣。我震蘶蘶的開口問道：

「就是只有這個？」

「還有一個。」

「是甚麼？」

「幫我把這些資料散播出去。」

他從校褲裡掏出一隻記憶棒

「裡面是甚麼？」

「你回家打開就會知道。」

我沒有回應他。我家中確實是有一部鄰居搬走前送給我的手提電腦，但是款式很舊，我甚至不確定可不可以把打開檔案。我立刻問道：

「你要今晚做嗎？抑或是明天？」

「不，」

他搖搖頭，讓我莫名地安心起來。

「到時候你就會知道。」

「到時候⋯⋯」

他又塞了另一張紙給我，之後就自顧自的離開。

第二天，我趁早會沒開始之前就回到課室，把紙條塞到林詠詩的桌子裡面。在早會之後，我也在窺視著她的表情，因為我一直生怕她看不到那張紙條，完成不了阿文給我的任務。當時我還沒對他抱好感，不知怎地就是有著一種不能夠辜負他的責任感。

她回到座位，就看到那張字條，臉色倏然變得蒼白，急急忙忙把字條收在裙子裡面。一整天她在課堂裡也顯得神不守舍的模樣，放學之後還立刻拿起書包，推卻了她同伴的邀請離開。我還在想她要去哪裡，原來她去了旺角的捐血站。

你問我為甚麼會知道？那天放學之後，我就一直跟蹤著她。⋯⋯字條裡面到底寫了甚麼？抱歉，我沒有打開來看，因為阿文在上面貼上了膠紙，雖然我要是打開了也不會有人知道，只是那時候的我就是沒想過把它打開。

總之，我就一直偷偷跟著她。那時她出神到連我入去捐血站裡也察覺不到。我一直監視著她，由她填表格，到驗血，一切也相安無事，只是她不時焦急地在拉短了的校裙上擦著手汗，一直等待著。然後當護士要帶她去捐血的時候，她忽然站起來，急步推開捐血站的玻璃門離開。

我那時也不明白為什麼她要這樣做，只是知道是字條的源故。後來我讀了阿文爸爸在監獄裡寫的小說，我大概猜到一二分。大概是她正在驗自己的血裡，有沒有愛滋病。

在那天之後我就沒再見到林詠詩。在暑假開始之後的第一個星期六，她在鄰邨廢校的死訊傳來了。當時我看到新聞的時候因為保密協定加上消息未明，報紙和電視也沒有把個人資料報道出來，只是說有少女被姦殺，而我的直覺隱約嗅出，死的人是她。尤其當我從你們報館上看到死者姓林的時候，就證實了我的推測。

我從抽屜裡拿出一張對摺的紙張，那是阿文那天給我的另一張紙。我照著上面的電話打過去，幾通訊號響過之後，電話被接通了。「喂？」阿文還沒有變聲的高亢嗓音，我打算先暗暗吸一口氣，結果氣音大到連話筒對面也傳來回響。我尷尬地問道：

「林、林詠詩是你殺的？」

說罷，我才會意自己正單刀直入地問著最敏感的問題，我還先打算說一些無關緊要的開場白，讓自己有一個心理準備。不過阿文不當這個問題是一回事，只是淡淡地問：

「你不是一直也想她死的嗎？」

我才沒有這樣說過！心裡想大力反駁的我，卻說不出話來。我說想她消失，不也跟要她去死沒兩樣嗎？或者自己正是有這樣的渴望，所以上次在六樓樓梯口把這句話說完後，就從心底裡釋放出暢快感。

「我是為了你，才把她殺死。」

就在這個那麼奇特的時刻，我心動了。

我這個人生裡面，從來沒人會願意為我做甚麼事，以前沒有，現在沒有，將來也不會有。即使是母親，她總是對我不滿意，口中也只嚷著「你出來做事之後，一定要給家用啊。」之類的話，像在說投資一隻有穩定收益回報的股票一樣。

但是阿文從沒怎樣要求我做些甚麼，除了把紙條塞在林詠詩的抽屜，和把記憶棒的裡面的資料傳出去，雖然我對這件事還沒有任何概念。

因為從來沒人對我說這些話，一時間我沒辦法出聲。沉默在我們兩人之間走動，我生怕他突然收線，於是強迫自己開口：

「你的記憶棒，我一直也沒有打開。」

他沒有作聲。

「⋯⋯而且，我也不知道要怎樣散播那些資料⋯⋯」

話筒的對面，只有空氣流動的聲音。

「所以，你可以來我家裡⋯⋯嗎？」

提心吊膽的感覺傳到手中，發麻的手掌感覺到溫熱的汗濕。他的閉口不語讓我覺得自己現在做的事很奇怪。你在幹甚麼？為甚麼要約一個殺人犯來自己家？我一路向自己反問。可是那時的腦海裡，從沒有浮現「後悔」兩隻字，只是覺得這樣做是最正確的。而且，我想見他，沒原因地。突然，安靜的空氣被打破了。

「好。」

「我家裡沒有人，你現在可以過來。」我的聲音竟然不自覺地，透出一絲的喜悅。然後我把自家的地址說給他知道。

我像是鼓了一生人所有的勇氣這樣跟他說，之後我再也沒有試過這樣做了，因為沒有類似的機會，更加找不到一個值得我這樣做的人。而且一但我再不找他，好像他就會突然從此在世上消失，再也不會見到他，那時的我抱著這種預感，所以覺得非做不可。

半小時之後，門鈴響起來。平日矮小的他在貓眼下變得很魁梧。我打開了門。

穿著白色印花T裇的他走進來，脫了鞋之後施施然地走進我的家裡四處張望，完全不像一個剛剛用鐵通打凹了自己同班同學的頭殻、強姦她、然後她的屍體上射精的變態佬。

「你的電腦呢？」

我把一直收在床上的電腦帶出來。他把記憶棒插入電腦的插糟上，過了一會，他就說：

「可以了。只要把根據資料夾上的編號，每一天也上載一份就可以了。」

我走到阿文的身旁，他的身體帶一種和女性截然不同的汗臭味。女人的身上也有臭味，就只有男人才會覺得香，而且樂此不疲嗅著。我有時會聽到同班的男生在一旁竊竊私語，談論著故意走在某些美女附近，然後大口嗅著她身上的味道。

我也試著嗅著阿文身上的汗味。這時是七月的中旬，炎熱的天氣讓人身體黏呼呼的。而我的母親因為電費，一直都不容許在睡覺前開冷氣，我那把乾燥的及肩頭髮雖然扎成馬尾，耳旁髮、瀏海還有頸後的亂髮早就搭在濡濕的皮膚上。

我故作專心地看著螢幕，發現上面有十多個檔案夾，每一個檔案夾下方也有一個數字。當我想按第一個檔案夾的時候，他一把捉著我的手。

「讓我離開了才打開。」

怦然心動的感覺從他的體熱傳來。就像當年看到小說裡兩位主角終於上床調情時的悸動，不斷衝擊著我。我立馬縮手，接著說：

「那麼、我應該在哪一個網站散佈？」

我對網絡世界的東西一無所知，也沒有特別去接觸，最大原因是當時我用的是限量上網，會計算流量，一但流量用完就要額外付費，電腦也只是用來寫不入流的小說。他在褲袋裡摸出一張紙，上面寫著幾個網站，還有賬號密碼。

「我還想你多做一件事。」

我沒有回答，只是屏息等著他的回應。

「你可以幫我做殺人案的證人嗎？」

我吃了一驚。他在說甚麼？是不在場證據的證人嗎？可他沒有給我思考的時間，接著說：

「那是我突然想到的，雖然有沒有人證我也一定會被判監，但是我想自己在足夠的證據下被法院定罪。我會教你怎樣說，你只要照著說就可以。如果警察問你一些不知道怎樣回答的問題，你就直接說『當時看到這個場景後，腦袋很混亂，所以記不清。』就行了。」

之後他用半小時來跟我做練習。我很不容易地把口供裡要點勉強背出來。這時候，我的腦子充塞著疑問。我不是想知道他為甚麼要我做這種事；而是他的成績雖然一塌糊塗，他其實比我們所有人的想像中聰明多了吧？

他把話也說完了，然後他站起來，走到門口。我那時才想到他所有委託裡背後的含義，忽然感到很不安。

「你要去哪裡？」我急忙地問。

「回家，然後明天會去自首。」

「為甚麼？為甚麼要自首？」

「因為我殺了人。」

他答得理所當然，我也認為這答案無懈可擊。可是，胸膛裡像是有某種東西哽塞著，出不了。

「就這樣簡單？你、你為了我殺人，卻不要我回報些甚麼。」

「我不就是叫你把資料散開去，又去做假證人嗎？」他轉過頭來，顯示著他算不上俊俏的側面，「而且，我不是⋯⋯」接著下來的說話，我一句也聽不到，只是看到他的嘴巴在動著，像是在自言自語。

「跟你相比起來，這些事簡直是微不足道，我沒有甚麼損失⋯⋯」我不知怎麼回事，嘴上竟瑯瑯順暢地說著話，像是嘴巴不是自己的一樣。我究竟想在他身上渴求甚麼、自己有甚麼值得奉獻出來，我完全沒有思考過。然後，他打斷我的支支吾吾。

「那樣好啊，」

他轉過身來。

「你幫我口交。反正我以後，也不可能再碰到女人。」

樓主係東野圭吾fans?

以前係

我比較鍾意睇社會派嘅推理小說。

啲風格有啲似佢某幾篇

閃過奇異光芒的眼瞳，直勾勾地注視著我。

他說得一些也不婉轉，像是在說其他人的事情，完全表現出姦殺犯的餘裕。從來沒有過經驗的我，這一刻居然沒存在一絲恐懼、嘔心或者不安，像是我預知這檔事早晚也會出現一樣，又可能是我一早就在比較激烈的BL小說裡，看慣這種場境；再準確一點，我在手提電腦寫著的也是這一類的小說。那一年因為欺凌的緣故，我沒有再借閱那類的小說；可實在心癮難耐，於是我轉向把充塞在腦內發酵的欲望，全部傾瀉在寫作上面。當我奪回意識的時候，才發現蹲在阿文跨下的自己，手自動地把他藍色丹寧短褲的拉鍊拉開，撥開佈滿奇怪圖案的四角褲，把站了起來、但還是摸起來有點軟軟的陽具掏出來。

性器的形狀和我認知的也很不同。暗紅色的有點短小、浮現著青青紅紅的微絲血管、而且還被一層薄皮包著，陰毛也很半禿的中年男人一樣很稀疏。果然漫畫還只是漫畫，不是現實。我把它放入口中，腥臭味毫無預兆地傳來，喚醒了我兩個半月前，被惡意注入精液的那壺水。一陣強烈的噁心頂到喉嚨，我強行將它吞入肚裡。我學著小說裡所寫的方式，把牙齒收在嘴脣後方，然後夾在平滑的皮外磨擦著。又把舌頭伸入皮裡，勾撫著龜頭，然後吸吮著。它比起剛剛進去時稍微變得大了，又過了不到十秒，一陣稀疏苦澀的奶鹽味和銅銹味同時在嘴裡滑動著，有一點點甚至從嘴角漏出。上方傳來阿文微小的叫聲，聽來像是用手掩住了嘴。他的手在我視線前方蠕動著，靠在後方的手指正緊抓著木門不放。

我沒放開他，直接把精液小口小口的吞下去，然後慢慢地用吞頭清潔著性器的四周。我看過小說，知道這時候的性器是最敏感。似乎我也習慣了這種臭味，下腹和大腿內側甚至感到微微的蘇麻。我一直提著他的褲子，這樣含著不放，很快他的下身又硬起來了。

「要做嗎？」

我鬆開口，牽著細絲的嘴也不抹，只是靜靜地仰視他。他失去了剛剛進來時的兇狠和冷靜，從殺人後就一直戴著的能面像油漆一樣，崩裂散落。狼狽和癔病，同時間在他的臉上集合，他也努力又笨拙地強忍著，不讓情緒表露出來，就像他剛剛不讓自己歡悅的呻吟表露出來一樣。

我會是第一個，也是最後一個看到這種表情嗎？我湧現出前所未有地、想把一種東西完全佔有的渴望。即使第一次擁有零用錢的我，第一次接觸到一般少女也會喜愛的那些色彩鮮豔的甜點、被塑造成溫柔敦厚的傻氣男明星、配件閃著亮光的衣服指甲⋯⋯女同學們所提及的每一樣東西，也挑不起想要的欲望。直到現在，我終於也理解，因為這些也不會是屬於我，我不配擁有那種東西，即使往後我賺到再多的金錢也好，也不值得亦不允許我去尋求。但是阿文的表情、他從沒被任何人看到的素顏、他醜陋又笨拙的軀幹還有思想、卑猥而又不為人所知的想法和秘密，我統統都想擁有。不會有人想跟我爭，只屬於我獨享的事物。單是這種想法就讓我的身體欲罷不能。他簡直就像是為了我，而被製造在這個世界上，襯托著同樣沒人想過要佔有的我。

我把他拉到我床上，主動幫他褪去上衣和褲子。光溜溜的身體展露在床上，像一個陶瓷製的醜陋木偶，青藍色的微絲血管在白皙而纖薄的皮膚上約隱約現，平躺的姿勢把瘦小肋骨的輪廓暴露，我從鎖骨開始，慢慢吸舔著他身上的汗。手指掃過他青筋凸起的瘦弱手臂和脹起的乳頭。小說教導我的所有事情，我也跟隨著，反倒自己漸漸潮熱起來的身體應該怎樣處理，卻完全沒有概念。待到他幼長的下體完全硬起來的時候，我把它放入自己的體內。

我的身體胡亂地扭動，他性器裡的血管也隨著我的動作時脹時縮。雖然是比剛剛久了一點，還是在幾十秒之後，把體液灌在我的肚子裡面。假若這場性愛以稿紙來算，連半張也寫不了。

「萬一懷孕了那怎樣辦啊？」

我用毫無責備意味的口吻質問他，阿文也是一副毫無悔意的表情，攤在枕頭上的臉側向右邊。

「射之前就先說一下，我可以讓你射在臉上。」就像你對林詠詩做過那樣。但是我沒這樣說出來。只聽到他細如夏蟬拍翼的聲音緩緩從嘴裡吐出：

「這種事，不可以對你做。」

我用紙巾輕輕把他剛拔出來的陽具上的黏膜抹走，然後用同一張紙巾，把黏在我泛著紅腫的陰器和毛髮上的體液擦去。我把紙巾翻過來，一點血絲也沒有。原來第一次做愛，是不一定流血的。

「很舒服呢。」

我這樣欺騙著他。他甚麼也沒有說，只是默默的把衣褲穿上。在我到洗手間嗽口的時候，我聽見大門打開，接著又關上的聲音。

第二天的新聞，也在鬧哄哄地談論著，初中生姦殺犯自首的消息。

我也跟隨著他的指示，向警察投案做證人。就在我從警署回來的時候，我聽到阿文在拘留室自殺的新聞。

母親去了上班，狹小的公屋四下無人，我卻用殘留阿文味道的枕頭掩著臉，耐著聲浪，在床上嚶嚶痛哭。自從母親不再虐打我以後，我沒再試過哭出來，就算是被林詠詩她們欺辱也好，我堅持不哭。他自殺這件事，卻讓我禁不著悲痛的打擊。深愛著他的我根據他的指示，成為證人，他卻畏罪自殺，這樣說來我也不就是其中一個傷害他、把他推往絕路的人？最重要的是，他這樣做，是要把唯一愛他的人、會舔他小雞雞的人遺棄掉嗎？我是被他利用的工具？所有感情也只是我的一廂情願？

我哭了一會，又知道他被搶救回來，就冷靜下來，理智開始運作。不是沒多久之前，就有一個沒證沒據就被押到拘留所的強姦嫌犯，用很奇怪的方式上吊嗎？說不好這種事也是類似的事件。而且，他還沒見證著託付我的任務完成，他不會這麼快就自殺。我於是把檔案夾打開。因為我這兩天也用記憶感受著他的餘溫，沒時間仔細去看。
只是過了兩個月，我也沒有把他的資料流傳出去。要是問為甚麼的話，因為我不想阿文這些私密的資料給外人說三道四。如果將這堆檔案好好組織在一起的時候，阿文的一生就會很立體地，呈現在所有人眼前。比起看到他的裸體，這些證據更加赤裸。阿文的童年究竟是怎樣、他有著怎樣的陰影、性格由甚麼時候變得扭曲、是甚麼導致阿文犯案。這一切一切，也會讓人分析出來。而我覺得這種東西，只應是由我獨佔的，不應該被其他不認識他、又或者純粹為了好奇而閱讀的人理解。

例如我看到他母親的照片時，我一切也明白了，為甚麼阿文會挑林詠詩來下手——她的樣貌和阿文母親，簡直就是一個模子般倒出來。不論是輪廓、五官抑或那種瞧不起人的傲氣，所有東西也很類近。假若所有人看到這裡，又得知他母親扭曲的教育方式，一定有人推測阿文是一個戀母狂，因為得不到母愛而轉投向和自己母親酷似的同學。結果示愛不果的他痛下殺手，把她強姦之後用充滿侮辱意味的顏射，象徵式地羞辱和征服讓自己失去童年的母親。

不過根本就不是這樣。我知道阿文從來也沒愛過自己的母親，更加沒可能愛過林詠詩。他是為了讓我脫離欺負，才會把林詠詩殺掉。強姦她是羞辱無錯，但一定是痛苦不堪的性愛。他不想顏射我，就是他愛著我的一個例證。

又或許看到他和她姐姐種種的分別，對他而言簡直是不公平。因為有這麼優秀的姐姐，才會讓另一個有才華的男孩失色。阿文的成績這樣差，是因為受到他過於優秀的家人給予他過多壓力造成，你看看他這麼精巧的報復部署就能夠理解到他的聰明所在。其他外人，只會看到他的不濟，隨意扭曲他的智慧，把他當成低智商犯人。

還有他父親出軌的事，各式各樣的。他之所以要把資料散佈，為的就是要把世人對他的仇恨，投射到還在世的家人身上，報復他們沒有給他一個好環境、好的童年、還有好的將來，所以要把家人的將來也毀掉，活活受苦，然後讓他們自行走上絕路。

家屬就是這樣的一回事，用血緣把命運和感覺連在一起。假若想把某個格格不合的家人排斥、虐待，到頭來自己一定要嘗試回自己的殘忍。這就是阿文想表達的信息。

而這些信息，我希望只有我一個人接收到，其他人不容許去了解。但另一方面，我又很討厭關於阿文的一切被不認識的人誤解。就在這兩個半月以來，一直被這兩大矛盾狠狠拉扯著，讓我的精神也要分裂了。

不過，阿文間接呼應了我。他被傳出會調去勞教中心。即是說，他已經不被法庭誤解為精神病人，而且很大機會可以在有生之年出獄。這件事使我很鼓舞，也讓我找到新的目標。我要把他交給我的所有資料，全部流傳出去。我要把虐待過阿文的家人毀掉，然後讓他們死去。接著我就堂堂正正，以他愛人的身份，迎接剛出獄的他，在沒人再能夠壓迫他的世界中生活。

最後整個結局，卻不如我所料。

好特別既情節！
我覺得自己似睇緊書多過網絡小說
好平談但好緊湊
如果要拍戲既話個畫面可能會悶，但如果個演員做得好，件事會好簡單但好有張力！

本來呢篇就係打算攞去參賽，唔係用網路小說嘅方式去寫，所以係會有啲唔同。

不過都多謝你一直支持

快

他母親上吊自殺，姐姐因為被同學欺負，又受到社會的各種壓力，再沒辦法升學，聽說前幾年還在做援交。這一半我是滿意的，但是另外一半，父親十幾年後卻爭著認罪，還以這個作為契機出了一本在世界各地也很暢銷的小說是甚麼一回事？先污衊阿文是弱智的，然後聲稱利用阿文來為自己誤殺了林詠詩的事頂罪。即使他無端自首入獄了，這十幾年來也令我氣結不已。現在突然又改口說是阿文威脅他殺死林詠詩，簡直為了利益，不把阿文的聲譽當是一回事。

另外，阿文被殺死這件事，也幾乎讓我失去了人生的意義。阿文是被懲教處的人殺死的。我相信他的監獄生活再艱苦，也一定會忍耐到迎接有我在的未來，因為能接受他一切的人，也只有我。

因為不會有人像他這般，將自己的生命和尊嚴獻給我，往後也不會有人願意對我這樣做，所以我也必須用同樣的力度回應他。要說原因的話，你自己也看見吧，我並不是長著可愛的臉，不是有著可愛的臉，就不可能擁有讓人疼愛的幸福人生。

人家不是說過嗎？讓自己過得幸福，就是對欺負自己的人最好的復仇。但是欺負我的人早就死掉了。我也沒有讓人幸福，或者讓自己幸福的能力。唯有用這種方式來證明自己還有活著的價值。

努力不會帶來幸福，運氣才會。有人天生貌美、有人天資聰慧，有人事事如意、有人出生富貴，有人家庭美滿、有人天性樂觀、有人心地善良、這些也是運氣使然，再怎樣努力也無法達到。以上所有東西我也沒有，因此也認定自己不會幸福。我卻遇上了阿文，他的存在就是我的運氣。 很害羞也要說出來了，直到現在，我還會看著他的相片自慰⋯⋯對，就是那張目露兇光、被人轉貼了數千萬次、刻著「變態」兩字的相片。因為只有我記得這副假面底下的狼狽相、蒼白得可憐的肌膚、他短小而早洩的性器，一切只有我能夠包容的醜陋。只有這些的幻想，還有代替阿文的眼晴看著他家人受苦至死，代替著阿文存在，才是讓我生存下去的動力。在阿文死後我就這樣下定決心支撐下去。因為我知道，要讓幸福維持下去，就必須要很努力。

我要說的東西也完了，我實在不想讓阿文的父親隨意扭曲阿文的信息，還要讓他拿來賺錢風流快活，我要揭穿他，讓他破產，然後繼續在監獄蹲一輩子、做其他變態佬的飛機杯。

對了，你會給我採訪費對吧？你也聽見了，我可是把很珍貴的私隱傾囊盡出，就多給點吧。我是拿白卡的，現在也只能夠靠租公屋、拿綜緩和傷殘津貼來過活。

留名

巴打之前既惡魔的季節出完啦?

超好睇！留名

正故，留名

好吊癮！

IV 報導

大型報紙果然是不同的。比起自由記者甚麼的，更輕易讓懲教處通融，連錄音筆也可以帶進來。之前也有很多的不同的自由記者或者作家找上我，要做一個訪問。我還沒開聲拒絕，就已經被獄方刷下來了。現在當然寬鬆許多，因為記得我的人恐怕也沒幾個，自然也再沒有人找上門，你們編輯不也是為了要做甚麼《危險人物》合集，才會找我嗎？香港人可是比金魚還要善忘，父親把女孩誤殺掉再讓智力有問題的兒子來頂罪的事情，本來也只是大眾茶餘飯後的美點而已，哈哈。

你上次跟你一起的那個老記者呢？哦？生病了？嗯，這個年紀要好好注意一下，別這麼操勞才是，尤其現在是轉季的時候，就算像你一樣的年輕人也會噴嚏連連，看管我們的老職也病了幾個。

你勞心了，我這種老骨頭，當然也會病獗獗。反正接下來要做的只是等死，這些事情對我而言沒相干。

上次是從我出生說到我怎樣管教子女的事情，對吧？不，少來了，不是我記性好，而是在監獄幾乎沒說過幾句話。上次我也說過，一小時的訪談，就比起我在監獄裡十年內說過的話還要多。

你問我怎樣看我兒子？這個真是⋯⋯

抱歉，笑得太過了，因為想起一件往事，給時間我冷靜一下⋯⋯

咳嗯，可以了。俊文嘛，他絕對不是一個聰明的孩子。可能是因為我和妻子對他的期望很大，所以才說得這麼苛刻。你可能也聽過，我的女兒是一個很聰明的女孩。而我的母親也想要一個孫子，說要湊成一個「好」字。妻子當時也沒有怎樣反對，因為單是我做教授的薪水，就足夠養起一家四口。於是很快，兒子就出生了。

別擔心，我知道上一次有說過。只是想讓你知道，俊文是在好些人的期望下才會出世的，而且又有姐姐做比較，所以我對他的評價也會有一點點偏差。不過即使平心而論，他也不會是被人喜歡上的孩子。至少樣子根本就不討好。雖然身為父親的立場有點兒那個，但是他外形簡直像《地獄變》裡的良秀一樣，嘴尖眼細，像一頭猴子。也十四歲，還是一副小學生的身形。

妻子也有懷疑過俊文是不是我們親生的，只是醫院搞錯了，把別人家的寶寶抱到她的懷中。我要連番安慰，好不容易才打消到她的不安。因為我很清楚，俊文的確是我的兒子。

為甚麼我會知道？原因很簡單，我曾經把俊文的頭髮和牙齒拿去做親子化驗。我想妻子也很想這樣做，只是在我面前怯於開口。我也從來沒有把這件事告訴過其他人，只是私下這樣做。為了家庭和睦，這種骯髒事是不可以放上檯面的。一個男人會因為相貌關係，如此不信任自己兒子，可是一件家醜。

不過俊文令人不愉快的地方，與其是那副不討好的容貌，倒不如說是平庸的資質。他直到小學畢業，也不太知道怎樣把句子完完整整的說出口，做東西經常丟三落四，課本背了一整天也默寫不出一句。可能你會說，對於小學生而言，這些事情很平常。如果這種孩子出生在平凡的家庭倒沒甚麼。但是他的父母也是優秀的人。這樣說好像很自大，我可是一個大學教授，妻子也有一個碩士學位，他姊姊還是一個名列前矛的優異女生，怎麼兒子就這副德性？

而且我上一次有說到，妻子為了好好教育女兒，把工作辭掉，只是接一些翻譯的工作，其他時間則專心教導子女的學業。她在兒子身上花這麼多的時間和心血，得出來的成績卻這副模樣。每次我從學校回到家中，大多也是聽她對俊文的怨言。

為了教學和研究，我花了太多的心機，實在沒有這種閒情逸致去理會小學生的功課。而且難得高學歷的妻子又肯全力教導他們，因此我也沒怎樣過管教子女，因此她的壓力之大可想而知。她的情緒變得不穩定，多麼微小的意外也會觸動到她的神經，繼而大吵大鬧。她甚至開始遷怒於我，覺得我也應該留意子女的功課。

然後⋯⋯嗯哼，上一次也說了，不用再提。總之，功課還是由妻子去管。但是她就比以前更歇斯底里、更神經質。我們幾乎沒有怎再交談，連行房也很久沒做過。

怎會說到這裡？啊，對了，兒子的評價。我想你從剛剛的話也略略猜到一二對吧？青少年期的俊文是個怎樣的人，我實在一無所知。我甚至曾經特意找當年在勞教中心的職員，想知道當時的俊文在其他人眼中，是怎樣的存在。這就是為甚麼我突然笑到不能自拔，因為你剛才那個問題，我正好一字不差地，問過那個職員。簡直是一個迴旋。而且一個父親，竟然要到了兒子被當成殺人犯十多年後，才施施然去找外人，從人家口中了解兒子，想來也真的很可笑。

他怎樣評價？就一句：「不就是個陰森的小鬼。」哈，我也知道，用不著你說。

要是問為甚麼我會在十多年後才去找勞教處職員，我也很難解釋清楚，但是最主要也是想知道，由我陷害的兒子，是因為絕望而自殺，抑或是職員把他殺死。⋯⋯他們當然說不是他們殺死，但是即使俊文自殺也不出奇。

因為那個承諾在我破產之後兌現不了，所以俊文就自殺？嘿，首先，那個承諾是假的。

沒錯，沒錯。在監獄裡面的這十年，我也一直欺騙著所有人。我會這樣說，不是因為我食言，一開始就不願意把全副身家給他。而是這件事根本就沒發生過，是我編出來的。

說白一點，當年我自首的時候，表示自己誤殺了那女孩，然後利用智障的兒子幫我頂罪。條件就是會把自己的所有財產分給沒有前途的他，而不才的兒子相信了，還偽造了確切的證據。

沒多久，我破產了。他覺得出獄後的自己失去了未來，於是跳樓自殺。以上所說的，也是我為了入獄而胡說的。殺死那女孩的人，下手的是我，指使的是俊文。是不是意想不到呢？

所有人也一廂情願地認為我一路以來，受盡良心責備，才會承認自己做過的惡行，一洗兒子的清白。因為，沒有人會相信好好的一個老男人會想坐牢。

你問我為了甚麼要去坐牢？嘿嘿，我最後才告訴你知道。總之跟罪疚感半點關係也沒有。

我才沒有這麼高尚的情操。我曾經是教授沒錯，但是學歷的高低和道義是沒有線性關係。而且我已經沒有做教授很久了。事件發現之後，也不會有學校肯收留一個玩援交和育有一個殺死援交妹的兒子的教授。

你問援交妹是誰？嗯？你們竟然會不知道？還以為你們查得很徹底。

不就是被我和俊文殺死的那個女生。

好好睇！

多謝你

樓主啲文好有氛圍
本身唔覺自己中意懸疑但呢個故真係好正

故事模式的確有啲似羅生門（竹藪中），文法上似翻譯小說係因為自己通常睇翻譯小說比較多，所以唔多唔少都有影響

我反而想知邊個位唔夠特色

Thx

可以引起你注意算係我嘅榮幸

好期待後續

當年其中一個被爆出的資料裡，有我和援交妹調情和談銀碼的對話內容，最糟的是我在裡面的錄音也被拿出來，可謂證據確鑿。而那個女孩，正正就是被殺的女生。只是不知道為甚麼這重要的線索，竟然沒有查出來。想必是因為唯一的證據——那女孩的電話被我處理掉的緣故吧？

我只是跟一個女生做過交易。我們也不以真名相稱，在她的面前我叫做Sam，而她就叫做Wing。

我當時不知道她未成年⋯⋯我餘生也要坐在監獄，現在也沒有說謊的必要。她的身材還有口吻，也不像一個初中生，才會讓我被誤導。而且那個女生狠狠吸引到我，我根本就顧不得她成不成年。

要是找比她的姿色更亮麗的女孩，其實也大有人在，但是她的相貌實在很對我的味。如果你仔細比對一下就會發現，她和我的妻子有幾分相似。就是這個原因，我就跟她來了一場接近半年的畸戀。

我和妻子已經很久沒有行房，我是迫不得已，忍不著欲火才會去找援交，想不到一下子就陷入去。我幾乎每兩個星期就找她一次，最厲害就試過一星期三次。每次也會去九龍塘或者佐敦的時鐘酒店。一般而言，很少援交的關係會如此密集而持久，大多是因為錢不夠用；而我每次也給到她滿意的價格，因此我們的關係才可以這樣長久。

但是到了半年之後，妻子和我行房的間距漸漸縮短了，我也開始醒覺起來。年輕的肉體雖然讓我欲罷不能，但是我最愛的還是妻子，要不是也不會選一個跟自己妻子長得一模一樣的女生。我玩援交，也是為了補上沒法抱抱妻子的遺憾而己，而不是對妻子失去興趣。

於是我決定要把這段關係一刀兩斷。我發了個很簡短的訊息，說以後也不會再找她。一直以來她也沒有主動找我，這次也是。看到她冷淡的回覆，雖然不令人好受，我的腦袋更加清醒過來。對做援交的她而言，我只是其中一個客人。

不過，就在我表示分手之後的第三天，我收到一封由沒有記錄過的號碼傳來的短訊。
「我是Wing，有一件很重要的事情要找你，你今天可以出來嗎？」

「甚麼事情？我不是說過不會找你嗎？」

仔細回想，其實我不應該回覆她。因為我們之前也是用Apps來傳訊息，但是今次收到的，卻是SMS。只要稍微思考一下，也會懷疑是其他人假裝Wing來騙我出來，或者用我回覆的訊息來勒索我。但是下一句的訊息緊接而來，那突如其來的衝擊讓我沒有了思索的餘地。

「我可能⋯⋯患了性病⋯⋯」

她約我在某廢校裡等。她說因為不想讓其他人知道，所以才選在那裡談。原址本來只是一間小學，後來因為少子化的源故而被殺校。

由於那間學校不是自己熟識的地區，而且那時還是放學的時段，其他學校的學生也在附近吵鬧著，我等了十幾分鐘，繞在校園外面走了幾圈，看到斜坡後有一個鐵絲網，明顯地被人剪出一個大洞。我好不容易才找到四下無人的時機，從那個洞爬進去。

你可能會問為甚麼這麼明顯的陷阱，我也照樣邀約。我當然也考慮過那是某個人的設局。只是因為後來的訊息威脅如果我試圖逃避責任不出現的話，就會把我和她的對話寄去學校，使我身敗名裂。我是迫不得已才會到場。而且在繞著校園外走動的時候，在有蓋操場下隱約看到Wing的身影。我當時也沒有想太多，只能夠見步走步。

聽到腳步聲的Wing轉過頭來，一臉怒不可遏。在我開口之前，她就搶先開口罵道：

「為甚麼要約我到這裡去？還有，你說你有愛滋是甚麼一回事？」

我當時沒有顧慮到她的聲音會不會大到讓外面的聽見。我只意識到Wing也被算計這件事。大概有人想讓我跟Wing集合，偷拍了交談的照片。雖然不足以證明甚麼，但是我跟Wing在廢校裡的相片要是流傳了，也不是三言兩語可以解決到。我當下覺得盡快離關是上計，於是我結結巴巴地說：

「今⋯⋯今天就不談這件事，你先走吧。」

「別說笑了！是你叫我來的！雖然我昨天有去驗血，是呈陰性反應，但是愛滋病是有潛伏期。你是不會真的驗到愛滋病？我前天和昨天也不斷傳訊息給你也沒有回覆是要怎樣？」

我沒有馬上答理她，因為褲袋裡的電話響了一下，螢幕上顯示的，是假冒Wing傳短訊的那個號碼。

「如果不想這些圖片傳到你學校的話，就照著我的說話去做。」

絲絲入扣
好似距離真相愈近 但未知既事就愈多咁

緊接在這訊息下方，是幾張我和Wing的交談的截圖。最可怕的是，這些截圖是從我的手機中截來的，而我沒有做過這種事的印象。不，應該說一般人也不會把自己出軌的罪證截出來的蠢事吧？疑團幻化成漆黑又黏稠無比的物體，在我腦袋中不斷擴張散佈。

「你想怎樣？」

我這樣回道。訊息傳出去不到五秒，他就這樣回道：

「你只要把林詠詩打暈就可以了。」

初時還不知道誰是林詠詩，不過很快我就猜到他指的Wing。「這種事誰會做啊？」援交被外人發現，最多也只會丟了工作。但是如果我打暈她，卻是確切的犯罪，才不會有人冒這個險。而且，有甚麼必要去做這種事？接著，手機又震動了。

「沒問題，我就把你援交的資料傳到學校去。」

「喂！都甚麼時候還在玩手機？你快點給我一個解釋！」Wing從剛開始就一直注視著我，最後她忍不住喝叫我。而我的理性，一早就被各種的刺激和壓力推離臨界點了。

「解釋你個屁啊！你這些援交妹，就算有愛滋也不一定是從我而來吧！」

我一輩子也沒有試過用這樣兇惡的語氣咒罵著她。我還沒有看清楚Wing露出著怎樣的表情，那個人的訊息又很不識趣地傳過來：

「順帶一提，你說不定已經知道了。林詠詩現在還只是一個中學生，她未成年。」

「你、你還沒有成年？」我猛地抬起頭，嗓音被那個訊息嚇到走調。她似乎還處於被我反常的行為壓著的恐慌，話也說不好，後來才能夠斷斷續續地勉強把詞語組成聽得懂的句子：

「沒、沒錯。那你現在明白這件事有多嚴重。如果我有愛滋這件事被傳出去，你跟我也會玩完啊。」她說罷後大口喘氣，曾經被我搓揉過的椒乳蓋在薄衣之下，隨著呼吸起伏著。

到頭來，我也還是犯了罪。還要是比起傷人罪更嚴重的風化罪。

「我多給你一次機會，只要打暈她就可以。我會幫你善後。」

電話又再響一遍。而這篇訊息在當時的我看來，竟然像是一條救命稻草。

一直以來的道德底線被衝擊著，自以為堅定的心，也被他的說話動搖了。於是我又問了一個很笨的問題：

「『善後』是甚麼意思？」

訊息再度傳來，這次他沒有明確地回答我：

「你打暈她之後，儘管把這個場地的指紋抹掉也可以。總之你不會因為這件事而被拘捕。」

我嗅到一絲犯罪的味道，而且是不可逆的犯罪。

俊文咁有心計

加速

樓主快d 出文啦

「我怎樣證實你不會告發我？誰知道你會不會在一旁錄影，會不會⋯⋯」拼命想挽回優勢去討價還價的我還沒有輸入完畢，他又再傳一個訊息：

「你沒有選擇的餘地。」

當時我已經拒絕思考，我甚至開始倚靠他，希望他別出賣我。我趁Wing轉過臉的時候，拿起了地上不知從哪裡來的空心鐵棍，向她的頭敲下去。我怕她會突然醒過來，還連續敲了幾下。

我把鐵棍上的指紋抹走，偷去Wing的電話，放在公事包裡面。怱忙逃去的我找了個地方，把電話處置掉，再刪掉自己電話裡面所有的記錄。

在屍體被人發現之後的幾天，我一直也躲在房間裡面裝病，不敢看新聞報紙，生怕看到對自己不利的線索。每次電話一響起，也會把我嚇到魂飛魄散。我痛恨著當時相信那個人會「善後」而下手行動的自己，即使當時再怎樣被恐懼塞住了思考，怎樣想也是一個很蠢的行為，萬一當時她沒死然後醒過來，又或者有目擊證人的話，我就已經沒有逃得掉的可能。而且，世上哪可能有完美的善後，除非將她殺死，然後埋屍 ⋯⋯這時我才明白自己是處於一個多麼危險的境地，只要他想的話，那個人隨時也可以用援交和殺人這兩件事威脅我。一陣惡寒傳到身體各處，也開始頭痛欲裂，我更加不想離開床鋪。

神經被厭惡感和生怕被人發現的不安，拉扯到接近瘋狂的境地。直到兒子自首那一天。雖然腦袋裡充滿了更多的疑惑，但是犯了罪的我、身為他父親的我，竟然暗暗鬆了一口氣。

我再翻看前幾天的報紙，才知道屍體被發現的時候，跟當時的情況有很大的出入。例如Wing的臉容因為被打到變形而難以辨認、衣杉不整、還有被強姦和顏射的跡象。不過也因為俊文自首了，才解開了當天的疑團。當時傳訊息給我的，應該就是俊文。只有他才可能偷取到我的電話，把我傳給Wing的訊息截圖。也只有他才會知道我和Wing的電話號碼。

之後的事情你也知道了，因為現場有證人的緣故，俊文就輕易地被判罪了。他入獄後沒多久，我和家人的資料，也被網民爆出去。這麼敏感的資料，也只有俊文才會知道，他應該是託某個人把這些資料爆出去。

我在監獄的十多年，一直在思索著，為甚麼他要大費周章去陷害我，然後又自首，最後又把我家中的醜聞爆出來。很明顯，原因是在我身上。

如無意外，他應該是一直也迷戀著Wing。佛洛依德不是說過每個男生，也會有伊底帕斯情結嗎？大概他是把得不到母親愛護的欲求不滿，投射到和母親很像的Wing身上。他甚至可能有跟蹤過她，因此才發現Wing和我交往的事。這件事對他打擊很大，因為兩個他渴望的女人，也被同一個男人搶走，還是他的父親。加上也是因為我照顧不足的源故，才會令他得不到母愛。絕望又不聰明的他決定破罐破摔，把自己作為祭品，也要把我身邊重要的事物還有人生也要毀掉。我想沒有比這個原因更具說服力。

不過，是不是真的這樣。或許只有死後在地獄，跟他面對面對談，才能夠一清二楚。當然啦，前提是如果他肯告訴我的話。

這才是當時的細節和真相啊。我十年前自首的時候所說的一切，說是利誘兒子替自己坐牢的種種，也只是謊言。搞不好其實我也沒有殺死Wing，可能當時她還有呼吸。不過把她交給兒子『善後』的我，其實和殺人兇手也相差無幾。

推推推

樓主呢

都這個時間了？差不多要吃晚飯了。下一次應該是說我在監獄裡的生活啊頓悟啊之類的話吧？

你問我為甚麼會答應你們報館做訪問？也是的，畢竟我之前也推掉好幾間報館和自由作家的邀請，你有這個疑問，也是很正常的事情。也證明你很年輕——一般的記者也不會問這種令人尷尬的問題⋯⋯我不是責備你，用不著道歉啊。雖然我也說過是因為寂寞，又說過要讓其他人知道真相云云，但是你很敏銳，你猜到這些也不是主因，要不是為甚麼直到現在才良心發現開金口？你比之前那個老傢伙，更適合做記者。

俊文的告發讓我失去了教席，而妻子的死還有女兒的失蹤也對我造成很大的打擊，尤其在我自首之前的兩年，過得最坎坷。住在狹小的劏房，每天花十多小時去做管理員的工作。可是，也因為他的告發，讓我多出了一個生存的意義：我想把他的經歷，寫成一本小說。兇案的部署、他對於家人滿懷仇恨從而計劃要用自己生命陷害他們、還有行兇背後的動機和心理剖析⋯⋯這一切也讓我很著迷。隱藏在兇案後方的惡意，比起Wing被殺的過程更加殘暴濃厚。身為犯罪小說愛好者的我，沒辦法把這麼好的題材置之不理。

不過積存著過多精神壓力的我，根本不可能在那種環境寫出好的小說；而且要寫出貼近他想法的小說，也就意味著我必須要承認自己有殺過Wing這件事。這時我靈光一閃——假若我自首的話，不單可以換到三餐一宿，還可以在安靜又作息定時的單人囚室裡專心致志地，寫出高質素的好書。

雖然我要一輩子也被囚禁在監獄裡，但是說穿了在外面的生活，其實還更不堪落泊。自由這種玩意，沒值幾個錢。何況產出巨著，是作為文科人即使賠上人生也想達到的夢，更是讓自己的才能推到最高峰的唯一機會。

我是讀翻譯文學出身，文筆自然也不會差到哪裡。事實上，我在早幾年前就已經把它寫好了，就放在我的房間的鐵櫃抽屜裡頭。接著的這幾年間，我不斷地修改，務求把這本書變成前無古人的文學巨著。雖然也有過囚犯把自己的殺人經歷出書，或者改編真實案件的小說，文筆卻拙劣得不堪入目，完全不入流，他們僅僅是讓製造成紙張的樹木白死的生態破壞者而已。由一個最清楚內情的殺人犯，用精練的文筆將真實而骸人的案件層層描繪，把仇恨細細雕琢，這可是最惡意推到極致的大作。

但是，畢竟是二十多年前的事件。那年出世的小孩，搞不好已經結婚了。案件早就沉到歲月的湖底，我估計當年寫得再好，自資出書，也不會有人花錢買。就算現下你們報館做的《危險人物》回顧，也只會造就稍瞬即逝的漣漪，相比其他重犯，也是讓人不屑一顧的變態佬。因此我要靠的，是你們報館的人脈。我一直也有看你們的報紙，也看過你們的新聞影片。低級，嘩眾取寵，但勝在多人收看，而且讀者遍佈華人地區。對於我的書而言，是最好不過的宣傳工具。

名氣？你在說甚麼？殺人犯哪來需要有名氣？何況名氣之於我也沒意義，人在監獄，又沒有女人可以摸。我要的是錢。我要錢來換煙，然後在監獄用。

我不抽煙啊。本來就不抽，而且人老了，又哮喘，難受。但是你可能不知道，在監獄裡手上有煙，待遇可是差天共地。煙可以換雞翼午餐肉，可以叫其他囚犯幫工作，或者要他們彎下腰幫我口交打手槍。而且我又是死火山，沒有人寄過煙或者零食。我都有想看的書啊。

所以，你就這樣跟你總編說，我手上有這樣的一部小說，而且已經開始著手翻譯日文和英文版，希望他們可以幫幫忙，把書推廣出去。只要你願意定時幫我運一些書啊煙草啊零食啊，我甚至讓你做這本書的經理人，反正版稅我拿不了多少，你可以在裡面抽點油水，算是互助互利吧。嘿嘿。

呢篇小說基本上告一段落。多謝各位巴打追到呢度。

不過，小說其實仲有一個長篇嘅版本，不過暫時未打算公開。如果大家有興趣嘅話，可以留意我響鏡文學嘅動態，或者將來有機會出書嘅話，請大家多多支持。

我而家寫緊一篇比較短嘅網絡小說，都希望將來再出新小說嘅時候，大家可以繼續推Post正評鼓勵一下細佬。

推推 好好睇

樓主加油

似完非完好吊癮啊